我發夢玩 total war three kingdom 比人傳授兵法策略

我發夢玩 total war three kingdom 比人傳授兵法策略：
1） 三軍未動糧草先行
- 確保有足夠草糧，而且每個人的要確保自己有維系生命的必需品 （建議1.5天）
2）以伍為伴，幻化無邊
- 五人一組，互相配合, 互相照應
3）故兵無常勢，水無常形
- 要有休息，要有守護，要有變化，要思考，什麼都要，最緊要係執生
4）消息靈通，變化萬千
- 選出可以接受的傳播人，不段更新消息，並與鄰伍互相照應
5）窮寇莫追，圍師必闕
- 唔好過於針對某些敵軍，要識得什麼是得什麼是失
6）投之亡地然後存，陷之死地然後生
- 意味要考量部隊特色，適時激勵拼死一搏的氣勢。這一點在後來漢韓信井陘之戰背水一戰大破趙國陳餘時使用。
7）知彼知己，百戰不殆
- 獲取、探取敵方軍情、軍力、部署、動向、補給，同時將本身的軍情嚴格保密，或發放假軍情，虛虛實實，詐騙敵方，令敵方信假為真。
8）金蟬脫殼
- 找到退路，保護退路
9）打草驚蛇,調虎離山
- 有時候要攻其心，得閒做d奇怪野都唔錯
10）以子之矛，攻子之盾
- 依部分，夢先同我講係可以用於言論上，用佢比既材料，做番一些真實言論

Total war three kingdom 太好玩了，祝大家早日打倒曹操，光服漢室
希望大家比到更多好策略，我去繼續玩2019版的全面戰爭三國

推

推多下

講得好但而家先出

對不起，剛剛係曹營發緊夢。。。

曹軍既人奸狡，小心為上

順帶一提
夢仙同我講曹營用緊依招

「打草驚蛇,調虎離山」
註： 攻其心，做d奇怪野

拆解方法：
防其意，做好空城及調離準備